---
slug: kristiine
group: linnaosad
---

## Kristiine

Kristiine on linnasüdamelähedane, valdavalt madala hoonestusega mitmekesine aedlinn. Linnaosa on tuntud kaunite parkide ja roheliste hoovide poolest, mis pakuvad palju tegevusvõimalusi. Kristiinet ühendavad teiste linnaosadega senisest paremini nii ühistransport kui ka kõnni- ja jalgrattateed. Raudteetammi läbivad tunnelid loovad jalakäijatele otseühenduse kesklinnaga. Kristiine keskus on arenenud sõlmjaamaks, kus on mugav rongilt trammile, bussile või trollile ümber istuda. Endise hipodroomi piirkonda on kujunenud linnaosa ettevõtluskeskus ja mitmekesine uuselamuala. Ka Kadaka tööstuspark on arenenud kaasaegseks atraktiivseks ettevõtluskeskkonnaks.

**Pindala:** 7,84 km²  
**Elanike arv:** 32 904 (2019), 39 964 (2035)  
**Asustustihedus:** 4202 el/km² (2019), 5104 el/km² (2035)  
**Lasteaialaste arv:** 1519 (2019)  
**Õpilaste arv:** 2016 (2019)

Kaardil on esitatud olulisemad arenduspiirkonnad ja -objektid, mille rajamist kaalutakse. Kui objekti rajamine on otsustatud arengu&shy;strateegia rakenduskavas, siis lisatakse vastav märge objekti kirjeldusse.
